女友車禍一屍兩命 男友殯儀館冥婚圓夢

喪事的彰化殯儀館今天有一場特殊的訂婚儀式，新郎蔡尚振（30歲）要迎娶的新娘，是交往5年卻在上月車禍過世的女友陳宜琦（23歲）。

蔡尚振說，女友前不久懷孕，2人打算備農曆七月過後就要舉訂婚，連婚紗照都已經拍好，不料卻在上月26日發生不幸，當天女友下班後一直沒回家，他焦急地沿著回家的路找尋，卻在路邊看到女友機車，人卻不見蹤影，不久即接到通知，女友車禍傷重不治，一屍兩命，令他悲痛不已。

蔡尚振天天期待著女友入夢，臉書裡反覆都是對女友的懷念，他寫著「妳一直期待嫁給我，期待肚子裡的小孩，期待為妳辦一場求婚，期待下個月的訂婚，遺憾生前無法完成，如今我也會完成我們的婚禮！」遂決定完成女友的心願，在女友告別式這天也舉辦2人的訂婚儀式。

這場在殯儀館舉辦的訂婚儀式很不一樣，在會場外架起大型的粉紅色看板寫著「宜琦我們訂婚了」，兩邊看板是新郎和新娘幸福合照，場內液晶電視反覆播放著陳宜琦生前的美麗俏皮的身影，還佈置著色彩繽紛的氣球、粉紅色玫瑰，搭配粉紅色的帷幕，若非會場中央的新娘遺照及白色棺木，以及親友悲傷表情太惹眼，這看起來就像是一場浪漫幸福的婚宴。

在悠揚的音樂聲中，蔡尚振拿著花束緩緩步入會場，並在親友的見證下，緩緩將戒指套上棺木裡陳宜琦的手指上，原是幸福浪漫的場景，如今竟是天人永隔，親友再也忍不住心底的悲傷，淚水潰堤。儀式完成後，親友一起放掉手中粉紅色與粉紫色汽球，蔡尚振並承諾一年後還要娶陳宜琦回家，真摯堅定的愛情又令人感動。

合利禮儀事業有限公司業者王瑞民說，這場特別的訂婚儀式與家祭，連它們看了都相當感動，尤其看到新郎對新娘的深情，他說除了增加傳統訂婚儀式外，與一般告別式並無不同，會場將告別式布置換成粉紅色布置，增加浪漫的玫瑰花與氣球，並沒有增加費用。（鄧惠珍／彰化報導）

（本篇圖文由《蘋果日報》提供）

世上重有真愛

毒撚樣

毒撚食到好野